回顧公僕生涯 林鄭月娥：無「馬房」也不是「手袋黨」

行政長官林鄭月娥表示，在1980年的8月18日加入政務主任行列，從此開始長達40年的公僕生涯。又說當年入職時的信念和價值觀始終如一，形容自己不群不黨，在政府內既無「馬房」，也不是「手袋黨」。

林鄭月娥在社交專頁表示，過去一年是她40年公務生涯中最嚴峻的考驗，承受着前所未有的人身攻擊和面對深感擔憂的艱難日子。隨着外國政府和政客對香港事務的無理指控和粗暴干預，這些人身攻擊將提升到國際層面，強調仍會以當年無畏無懼的精神，維護國家安全和香港市民的福祉。

林鄭月娥以歌手徐小鳳的歌曲《順流逆流》中的歌詞，「幾多艱苦當天我默默接受，幾多辛酸也未放手，故意挑剔今天我不在乎，只跟心中意願去走」來自勉，形容自己「從來得失我睇透」

咁既口吻, 好似就死咁.......

不是手袋黨
是共產黨

呢件真係讀屎片

你去死啦

姐係證明當年都市傳說正確
林鄭唔單止埋唔到手袋黨堆
仲係AO入面能力差
完全不受重用

永遠懷念

林奠黑白相.jpg

問題係佢點考入AO
佢基本上做嘅每一樣都係錯

真係同之前個巴打所舉的例子一鳩樣
《老殘遊記》里的剛弼，就是一個剛愎自用的「清官」，自以為天下濁他獨清，實際枉顧人命，用百姓的鮮血染紅他的頭上花翎。劉鶚自評道，「贓官可恨，人人知之。清官尤可恨，人多不知。」
貪官有自知之明，知道自己手腳不乾淨，所以不敢大張旗鼓地為非作歹，清官卻自以為不要錢，所以無所不為。剛愎自用，小則殺人，大則誤國。明人張守約對此也有清醒的認識，他寫到，「做官不要錢，本分何足道。間有不潔者，便謂清官好。官清性多刻，民亦受苦惱。清而復愛民，乃是國之寶。」
清廉，乃是為官的本分，不能在清廉和賢明之間簡單粗暴地畫上等號。只有清廉又愛民如子的官員，才是真正的良吏。

真係有黑白相

咩係馬房同手袋黨

問題在於當年曾蔭權點解重用佢
誠邀佢返嚟

無朋友自閉都咁大聲

同問

公僕定習奴？

英文好
話哂港大畢業
仲要個性格好岩做政府

好似搵佢夾著何志平
曾蔭權都係仆街黎

其實佢做個普通高官應該ok嘅

如果國際唔係咁風雲色變

佢都可能有個好下場

小鳳姐都幾忙下

林奠：冇「乳房」

之前有post有巴打講過，佢人到中年扮信教

佢根本唔入流
只係曾蔭權個時信佢，先被佢上到位

不群不黨既性格先大穫

你跟一個大佬, 聽大佬話,對其他TEAM保持距離,敵我分明,河水不犯井水

你係自己TEAM,UNDER邊個,邊個UNDER你,清清楚楚

你不群不黨,以自己為中心,周圍結交人,複雜化自己

含撚黨，專含上司

真,眼中只有上司,無視下屬

+1

Google啦
連香港政治常識都冇

即係乜朋友都無

普通管個部門仔
應該ok
但要佢牽涉國際政治
根本會出事
She is a bureaucrat, not a politician.

手袋黨唔比佢入就知陳太一早睇穿佢為人

馬房大約係指自己/人地果team人喇，d廢老佢地成日賭馬，好興咁叫。

eg. a: 我想叫peter過檔我呢邊…
b: 佢係阿c馬房d人黎。

手袋黨就另一樣野，請ao時一向係睇語文能力，所以以前殖民地時代係請左好多hku英文系既女性，呢班人語文能力叻，寫report同notes一流，於是升官都升得快，當中代表人物就係陳太同葉劉，佢地成班女人又係hku師姊妹，所以係政府入面就變左一個核心既人員咁，自然1個升職就帶埋其他都升，慢慢就俾人叫左做手袋黨。

所以林鄭呢d讀社會科學既，可能係埋唔到手袋黨身，因為陳太葉劉呢班讀英國文學既會睇唔起佢

佢真係信支共會保佢呢

唔係話呢條仆街港英時期係真係廢料 無人重用架咩
係97之後先開始上位

孤獨精

求大家睇下我嘅po～
關於總辭嘅思考

呢廿幾年大家都明喇，ao主要係請d語文叻，事實上條友做唔做得野係其次。

發長局局長做到成pat屎咁

其實係埋唔到堆喳

其實佢最犀利係得嗰幾條A就周圍話自己好打得
要有幾自卑先會咁自大

唔群黨也敵不過剋主命

777後生已經係共青團員

以無朋友自豪

傳統公務員根本係得讀書成績好, 英文好
夠官腔夠語言藝術要嚟耍走人就得架啦

睇wiki陳太話林鄭唔係手袋黨 因為佢比較獨特

點解仲有人覺得佢做錯
如果目的唔係為香港人好
佢所有野都係啱
你諗真啲佢幫邊個做嘢先啦

管個部門仔都唔撚掂啦佢
你睇社署時期佢做啲乜撚嘢出來

社署太撚大啦
管個區都俾多佢啦

講到好似義務咁無收人工

都唔知係咪當年埋唔到堆造成佢而家咁反社會人格

雜種：你條死八婆，你唔死都冇用，俾你累死

佢剋主既原因係因為下屬反佢,佢就找上司撐腰,再多D下屬反佢,佢就揾上司既上司撐腰

其實佢根本係弱勢既人,發號司令,得唔到下屬同意,礙於職位,要企硬

咪出事

全部垃圾局長你搵嘅叫冇馬房？

無碼房

係咪又同中央講唔撈

就算佢幫"邊個"去做
都唔覺得"邊個"有好到

輕鬆搞掂國安法
反對派反對都唔敢
你話邊個贏囉

其後在2000年8月出任社會福利署署長，任內推行社福機構一筆過撥款（Lump Sum Grant），取代實報實銷制，減低社工薪酬支出[42]；曾經因應經濟衰退及通縮而調低《綜合社會保障援助計劃》援助金額。2003年11月任房屋及規劃地政局常任秘書長（規劃及地政），在中環填海訴訟時，透過街頭派小冊子爭取民意。2004年9月，她主動申請調任香港駐倫敦經濟貿易辦事處處長，以陪伴在英國讀書的次子林約希[40]。

曾蔭權就任行政長官後，林鄭月娥被調回香港，於2006年3月起出任民政事務局常任秘書長，2006年9月晉升為首長級甲一級政務官。2007年7月，她由公務員轉為問責官員，出任香港特別行政區政府新成立的發展局局長，任內處理了多宗爭議事件，包括重置皇后碼頭、馬頭圍道唐樓倒塌事件及市區重建、及處理新界村屋僭建事件等[40]，其中於2007年親自到中環皇后碼頭與本土行動成員面對面討論保育的問題。

2012年6月12日，林鄭指出新界原居民之丁權，不能無限期維持下去，建議2047年後停止丁屋政策，以2029年為劃界線，之後出生之新界男丁不再享有丁權[43]。

2012年6月28日，根據第四任香港特別行政區行政長官梁振英的提名，林鄭月娥獲得國務院任命為香港特別行政區政府第六任政務司司長，於2012年7月1日就任。

2012年9月27日，林鄭在一午餐會指，擔心若果公職人員不懂應付申訴專員公署、廉政公署等監察壓力，政府行政能力將受阻礙[44][45]。

睇返係2000年開始見真面目

係我唔同你哋做朋友

beestings

個個都埋到堆係你冇份，
人格有問題唔識社交規舉講到自己不屑加入咁款

佢可能有個信念,以為執著,堅持到最後,一定會贏

但堅持,太執著未必係好野

利申:有人曾經教過我呢個道理

淨係溝女,太執著,唔止無好結果,仲有反效果

曾蔭權依d 低level既仆街香港一街都係

佢係唔會錯
所以下屬反佢只會係下屬錯
搵上司撐下屬咪反埋上司

又好似幾真誠，俾佢感動左添

支持定反對總辭都好 你做咗呢樣嘢未？

唔係喎
睇佢profile 99年已經d4
今年dq班友有幾個4x尾-50頭仲係d2

佢份人本身唔輸得
但佢本身又唔係真係好叻，又唔係真。名校出身
埋唔到堆，所以咪極度自卑囉
依家有機會就向社會報復

我又聽過馬房係將啲叻既下屬收歸做自己心腹，自己升職就帶埋啲細上位，到時成個管治團隊都做係自己人，最大粒果個叫馬主

因為佢係2000年開始影響到公眾
可能之前做開INTERNAL既野
所以做左幾多仆街冇人知
同埋佢做既野對政府係有利
慳錢WO

條傻閪好撚短視
好撚彩佢唔係審計
唔係嘅話仲仆街

埋唔到堆因為你柒姐，冇人想同呢個女人做朋友

一個馬會都好多馬主
馬房會細分少少
可能一個部門都有幾個馬房

佢執行嗰方面一定去得好盡，妥協同傾只係程序上做下樣，有意見都唔會點聽，應該可以比其他人用更短時間「解決問題」，如果單純講要達到目的，佢應該係幾勁
上司同同事對呢個人睇法應該好唔同

佢要專登提有人話佢咁既性格一定升唔到上去
就知佢份人幾小器
人地一句野記到而家

俾佢做到特首
先有咁樣加速

曾蔭權有好深嘅宗教信仰柒婆臨老信教

點解呢

其實正路, 任何有心上頂嘅人都一定有自己班子，人脈
你又信得過佢哋辦事能力，佢哋又對你忠心

一個人自己唔埋堆，竟然話係優點，佢真係當自己好打得咩，一個頂曬

而家咪出事

其實係自己人緣唔好，笑咗

嗰時50退休
依加65

曾蔭權同林鄭一樣都喺政府入面都係孤獨精
搵唔到人咪搵林鄭

成日標榜自己四十年公務員生涯，咁多公務員最衰都係佢，不配叫自己做香港人，簡直係香港之恥！

照咁睇，佢工作上所有野都係為求自己達到目的，咩都唔理。下屬有少少意見唔理；上司提佢就當耳邊風，最後上司下屬由得佢，見住佢將會踩屎都廢鬼事理
咁多個局長新聞中，我見到最多既就係柒婆成日同人不和

所以當年咪有人笑佢好打得

佢呢種人做揸莊就實死，最大問題係唔聽人意見，成日以為自己最叻。

仲有，佢心胸狹窄，人地叫佢讚下薯片，佢都要攞個位黎揾交打，於是俾人入到應一應

黨妓

由成日講自己年年考第一，有年考二就喊到仆街+下年要考返第一呢野都知，佢心入面本小氣簿係厚過聖經新約加舊約

曾蔭權咁多求情信應該幾好人緣
佢似死矮仔係人都口花花嗰啲
冇咩諗個問題揀勁多不正常女人做下屬

分分鐘同級要互相傷害

做手袋黨佢就想。不過身為手袋黨嘅姐姐

你地可以數下，成篇文佢講左幾多個“我”字

有無同做過佢條靚既下屬分享下佢平時做嘢係點

最鳩屎係姐姐話AO無馬房文化，但如果無嘅話呢個term點係點喺政府傳開呢

AO好易考 大把兒登仔入到

係練馬師

應該唔係睇穿佢為人…只係以佢嘅識見（政治敏感度低、無國際視野），人哋真blue blood嘅，點會想同佢做朋友吖…

柒婆本身平民家庭出身，佢應該好自卑，做咗高官，就刻意同自己原來嘅階層切割（故意避開一般正常平民生活，搞到八達通又唔識用，廁紙又唔知邊度有得買），以為咁就等如洗白自己嘅出身…你話幾戇居！

就算畢菲特呀，依家咪仲係咁鍾意食漢堡包，飲可樂…人有自信，駛乜搞咁撚多無謂嘢吖！

pin this

本身好多依家既高官都未夠班做署長，局長
佢地同間大公司d department head 既水平差唔多跟規矩做，少做少錯，叫佢地做決策喎

呢個報道好撚耐
好打得年代

當年仲係英殖，真係英文好同鬼頭上司講到野就請得

佢死都要講我咩都唔係 都做到行政長官
記仇記到痴線

咁又係

所以現届一定冇好收場

好似你請個菲/印傭都唔想佢叻同有智慧啦

一間公司，通常都有一啲咁樣，只顧自己利益嘅仆街…大家用日常辦公室生活，就可以知佢咩料…

好撚煩 一道話自己唔care但就係咁出post，想話自己問心無愧 知唔知醜

有鬥心係好事，但要識接受同處理失敗係更重要

睇返d英美政治人物/商界領袖，好多都雖則係讀名校，但從來無人攞考第1黎打J甚至可能無人考過第1…佢地一向都講架喇，考第一果個最後係幫考最尾果班打工

通常d政治人物都係主玩團體活動(美國就美式足球，英國就艇) ，因為咁先會令個人由細到大都習慣團隊生活，可以同成team人一齊做野，甚至係領導成team人。另外玩得呢d多既人習慣左處理問題同贏輸，識得係中間攞經驗同教訓，呢d野唔係成世只識考第1既人做得到。

埋唔到堆都可以拎黎認叻

葉劉都係手袋黨

Because no one like you

80同90年代最叻既人未畢業已經俾商界請左/跟左師傳，考公務員其實係俾同學睇唔起架。

無人受佢玩，就話自己唔埋堆

仲有忽然愛校
做咗政務司司長後先開始有喺母校出現做show
次次出親嚟講嘢就係話母校同前校長點影響佢嘅人生，仲搵前校長喺啲選特首嘅marketing material endorse 佢，入面前校長喺話幾十年都無見過佢
咩原因突然活躍喺母校大家心照
dllm因為呢條柒婆搞到連母校都俾人笑埋一份

利申: 中小學都係同柒婆一間，柒婆做政務司前已grad，從來無見柒婆喺學校出現過

所以你明點解葉劉有咁大陣酸味喇，佢幾十年黎都睇唔起林鄭，點知近10年俾林鄭爬晒頭

聽聞葉劉唔係陳方安生手袋黨

PS: 以前係政府做過下10零年

香港人只要5x打下都讀過中學，大家明喇，中學校長點會理下面d學生就算係教果個，1年教一百幾十人，幾十年後仲記得佢已經執到，何況校長

同姐姐割蓆

姐姐擺睇唔起妹妹
但偏偏好鐘意幫妹妹啲妹妹起機
例如容大媽同前劉姓落選港姐
我睇唔透

好似謝師宴個條友

黃仁龍都撐佢，我估依啲上司唔叫衰 (比起689,777)

求下你放過香港啦

are you sure AO天之驕子就係個代人流傳出黎架wor 點會係2000年代開始

冇朋友

撚有朋友咩 條臭西最叻就係office用file飛人

柒婆當年港大上三蛇莊
算唔算leadership
好似李永達係佢同學黎

佢真係活係自己個世界

孤獨精就唔會咁多求情信

sure, 你睇自從佢地揸莊後搞到個社會點?

80年代畢業入政府，2000 左右d 鬼又走左幾年，佢地又就升到一d真係有話事權既位，於是就搞成咁喇

當然，我係結果論。

但ao勁呢樣野又從來都係都市傳說，唔係話無勁人，但人既能力係多樣既，佢地無可能好似傳聞咁天下無敵

似係睇錯人
可能以為佢行政野做得好就以為佢處理到民意
點知原來係因為份人不嬲高壓

好慘豬呀 擺明回歸前已經比人杯葛緊

因為發展局要有遠見有政治觸角（起碼要考慮點同周邊地區競爭）而佢無
佢當年仲要睇漏左樓宇需求，無積極起樓

佢最岩做啲一板一眼好著重程序嘅部門
例如審計署、公務員事務局呢啲

當年佢做社署都好撚垃圾
一味cut錢
而家啲社會服務要每次活動咁批都係呢條賤婦搞出黎
有好多要長時間先睇到成效嘅service都無得做

咩社交網站？

689都有人吹奏？
當年佔金鐘條仆街想開槍
但果時上面未加速有人阻止佢炸

777係普通公司，無民意呢樣野嘅話

會係啲做得野但性格乞全公司憎嘅人
有啲上司只求下屬幫佢處理好件事嘅話，可能會buy佢，as long as佢唔好得罪外面啲客

中共出盡晒行政手段，搵晒黑警保皇黨幫手推
又有成個庫房無限金錢

我阿婆上場做都得啦

支共不嬲都唔跟規矩做嘢
都唔係第一日既事啦

小鳳姐同關公一樣黑白都搵佢
利申：白

出賣肉體

手袋黨係咩嚟

葉劉係手袋黨架咩？？？
有無咩source？
我記得有聽過話陳方安生唔妥佢

秒

手袋黨應該係指當年陳方安生馬房嗰班AO 林鄭當年好似未夠班埋堆 葉劉當年正正唔係手袋黨先上到位 埋中共條線

乖啦
上面有講

依家in AO EO 都係寫文最緊要

以前行政吸納政治咁請人無問題
依加真係要搵一堆食腦嘅先應付到社會需要

全世界大機構都好普遍 東京大學畢業 ivy league 中共派系 地方勢力 石油幫 金融幫 或者睇吓 課長島耕作 半澤直樹 全部都係講呢啲嘢

人之將死
講遺言

唔覺意撳咗負評....

現實世界 做嘢叻 隨時做死你都得 所謂「做經理? 做瓜你呀」

林鄭出名係識走上層路線 得老細歡心 當啲下屬係地底泥 眼尾都唔望 你死你賤 傳聞佢以前係日日死跟住曾蔭權 日日跟佢去教堂 成隻狗乸R着數搏上位

行政吸納政治係咁解咩?
定我讀書唔成理解錯條廢老講既野

不過我都同意依家真係要揾d食腦轉數快既黎，好似之前區議會咁，依家新果班搞活動正過以前好多

有次公司開會，有個人60歲左右，係前高級公務員grade 既，我地講有錢不如買set桌球台計設備放公司休息室，點知佢話唔好，要買就買康樂棋之後我問d妹妹，佢地直頭聽都未聽過咩叫康樂棋

證明佢真係無朋友

你冇理解錯

// 簡單而言，就是把民間的政治力量（當時主要指政治精英）吸納進行政機關，好能造成類似廣開言路的效果，減少政治衝突。// by 金耀基

以前政府做事唔會有太大阻力
唔會與民為敵
所以可以搵班人一味執行就可以

依加唔係
唔動下腦拆彈會死人

我舊老細以前係我岩岩升經理時，都成屌9我自己攞d野黎做，佢屌得好白：咩都你做做死你呀，我唔係要你識做野，我係要你識俾野其他人做

我既理解係政府搞d xxx委員會，再派d太平紳士位/鄉紳位/大xx獎章出街，俾佢地入呢d 委員會，等d人以為自己好叻，而且有咩事都係內部關埋門自己人講掂數，唔會流到出街。

即係用xxx委員會呢d行政方法，去吸納d會嘈既人既政治問題

呢20年既政府就調轉，只係俾自己人埋位/俾獎d自己人/無反佢既人，反佢既人就無得係門內嘈同被吸納入體制，於是係門外嘈…

嘈左十幾年都無用，於是d人就愈嘈愈激，最後咪爆到依家咁所以由頭到尾都係唔識管既問題，唔關人事。

剋死老世～

唔搵佢留嚟，香港就唔使咁慘，佢老公同仔又唔使咁慘

啱

頭兩屆特首都搵到出面一啲有頭有面嘅人入去做

689同777開始無呢回事，好多都係公務員升上去，睇得出明顯淨係識執行，根本無創造力
你睇上年同而家抗疫就知，係當個問題浮面先發現原來有問題，跟住補鑊

補鑊原本都無事，最on9就係有林鄭呢啲人做阿頭，死唔認錯，人哋客觀批評兩句都好似殺佢全家咁款

由政府班子已經間接證明呢兩件根本不得人心

袋底黨
負責奶習總春袋

啲公務員只識執行對住你所講啲xxx委員會唔識引導，又或者唔識向上解俾政治家聽
喺只有一邊聲音嘅環境係極度危險

其實係bowtir 害撚左佢
叫佢好打得

而民主選舉就係為咗保持政府有一定數目嘅官員係良吏

話當時曾蔭權要求林鄭俾香港可用地嘅名單佢 佢死都唔俾

最慘嘅係佢話佢最開心係做社署 話覺得幫到好多好似佢咁嘅基層 好開心 但明明佢做咗好多傷害基層嘅嘢 到而家數得出佢唯一嘅德政 只係特殊病患嘅醫藥費

全球最大黑社會地下黨員

佢以前話佢係同李永達同一夥人 曾經跟杜葉錫恩參與社會運動

油麻地艇戶

許仕仁講嘅 不過林鄭可能當正自己係戴卓爾夫人覺得呢個貶義詞係褒義詞（戴卓爾夫人好鍾意蘇聯幫佢起鐵涼子呢個花名）

本身講呢句說話係貶義詞 但唔知佢點樣解讀

林志偉都起現場？

扮信教埋曾蔭權堆

但呢類人冇管理能力
根本只係工兵材料

入唔到同唔撚入係兩樣野 又自己退出先？

睇怕都係入唔到 依照佢之前幾次咁樣嘅講嘢 就可以合理推斷出事實

但係條臭閪連支那都累炒埋喎。
送中國安呢啲垃圾理論上係幫支支管香港。
結果玩到大型社會運動加無埋特別關係又制裁成鑊粥咁。

我諗斷估都唔係支那order話要攪到自己收皮下話？

有黨就唔撚驚啦，支那狗

冇friend 就有friend la 屌
不群不黨

我諗到第二樣野。。。
話說夜總會d小姐坐完枱，俾客人睇中左就會叫佢哋： “來！快去拿手袋！” ，意即會mark 佢哋出鐘過夜，咁d 小姐經常有得拎手袋有下場果d就叫”手袋黨”！

明明自己就係陳太個馬房啲馬

成班都死仆街黎。

港英年代好識分餅仔 一早傾好哂利益
政策出台前收哂風 傾好哂 拆哂彈先出街
依家用人唯親 自然出哂事

所以我覺得條臭閪咁多年都心理唔平衡。成日想埋堆但係俾人當妹仔。
而家坐正終於有仇報仇。
有呢啲人做呀頭真係慘撚過食屎

lesser evil啫。
系統性咁仆街，點會有無辜

仲記得當年天星碼頭。
屌你老母佢真係臭閪黎。
始終如一。

果時都話佢想入Hong Kong Club. 但係啲大孖沙都啋佢有味。因為佢未夠班。

佢咁多年官場商場咁多怨氣積積埋埋，加埋啲閪性格，香港唔出事就有鬼

好撚東條英機style

唔埋堆係乞人憎冇人想理佢姐

借位求 pin
總辭加上參加流亡議會將成核彈直擊支那春袋，並為主動對付港共及香港歸英鋪路

馬伕間房

以前啲叻人不屑入政府